---
ID: 644820
post_title: 为什么要选择 Ubuntu Server？
author: 南 靖男
post_date: 2014-05-09 15:37:59
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2014/05/644820
published: true
---
首先，我所参与的技术团队都是这样的：
<ol>
	<li>没有自己的底层系统开发/定制团队；比如，自己定制特别的文件系统</li>
	<li>也没有对特定的服务端做修改；嗯，就是维护自己的 nginx、php、mysql 这一套玩意</li>
	<li>对安全有关注，但没有能力去主动寻找和解决安全问题；是的，团队很小</li>
	<li>我们只采用主流的、成熟的新技术；应该说就是最近一两年开始兴起，然后被业内主流所接受的稳定技术</li>
	<li>我们的很多项目会使用一些这样那样的小东西；虽说折腾是一个好习惯、好体验，但谁经不住折腾</li>
	<li>只有兼职的系统维护工程师；很多情况下就是我自己</li>
</ol>

其实，这差不多就是为什么要采用 Ubuntu Server 的理由了。

对于服务器版本来说，可选的大约就是 FreeBSD、CentOS、Debian、Ubuntu Server、OpenSuse、Fedora 少数几个。除开 FreeBSD，大约就是 CentOS 与 Debian/Ubuntu Server 的选择。

大多数推崇 CentOS（也包括 FreeBSD）的理由就是稳定、可定制、硬件支持广泛，而实际上隐含的是，他们不更新，对系统也没有灾难处置。

是的。大部分人就是选择一个所谓稳定的系统、安装特定的服务端，然后就不再理会了。希望这台服务器可以省事的运行五年甚至七年。

实际上，对于服务器，我们需要：
<ol>
	<li>及时的安全应对和更新</li>
	<li>较新的服务端应用版本以便实施新技术，而不用自行定制</li>
</ol>

是的，我只是一个系统维护工程师，不是系统开发工程师。我需要关注的是安全、稳定、可用。但我不是系统开发，我无法独立去自行同时解决服务端应用软件的安全、稳定、可用。

虽然我可以为了解决可用，选择一个较新版本的开源服务端软件自行编译安装。但是，我需要去关注这个开源项目，订阅相关安全通知，并且在第一时间自行解决问题。

同样我也可以为了解决稳定，事先通过测试比较选取相应软件的最稳定版本，然后不再更新任何东西。但是，安全呢。

服务器不是孤立的。粗放的管理方式存在极大的隐患。而解决隐患，要耗费大量的精力，也包括我的能力。我不是系统开发工程师。

如果你不相信 Ubuntu 官方源的系统开发工程师不能为你提供最新、最安全、最稳定的服务端应用，我们还有 PPA 可用。

一般由专业厂商和团队乃至应用开发团队提供的 Personal Package Archives 源比你自行去解决要专业的多。嗯，除非你本身就是应用的开发工程师，那你更专业~